★HK No IT】香港電子病歷落後過澳門 查唔到紀錄 猶如停留在20年前

近日香港爆發多宗麻疹個案，當中更有患者已經接種兩劑麻疹疫苗仍然染病，衞生防護中心公布的不少個案均指，患者報稱接種過兩劑疫苗，但因患者未能提供針卡確認，所以接種紀錄不詳。
實際上，不少港人或已遺失數十年前的紙本針卡，令接種疫苗紀錄不齊全。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良，同時為全港電子病歷督導委員會的成員，他過往曾提出疫苗紀錄電子化的重要性。他表示，澳門已因應情況經推出電子病歷，市民可申請帳號，查詢病歷，包括疫苗注射紀錄。

陳沛然：人的問題，非技術問題

立法會議員郭家麒亦認同，本港衞生署應盡快把紙本針卡電子化，他強調技術上的困難不大，他又指病毒有機會捲土重來，指若部份人根本不知道自己是否已接種疫苗，有機會令病情惡化，敦促政府盡快把針卡及病歷電子化，並讓病人查看。

本港醫療紀錄不完善是「人的問題，非技術問題」，立法會議員陳沛然坦言，香港較澳門落後，與本港人口較多無關，只是由於衞生署遲遲未有行動。他表示本港已設有醫健通，衞生署可把相關紀錄放到醫健通上，惟衞生署一直未有把數據全面電腦化。陳沛然更指，現時仍有診所拒絕電子化，猶如停留在20年前。

幾百億創科

match

鴨寮街咩

落後

近公廁地攤個阿伯

成個香港 linux 都唔敢用，包括政府

多做多錯
hardcopy咪幾好又穩陣又清楚

政府:拿,證明我地冇將你地啲資料交比老共啦因為我地都冇

政府仲係用緊三十年代嘅filing system

有咩問題？

撥着大霧默默地在覓我的去路

政府分分鐘以為時下年輕人hit song

好過比人查到性病史

突然覺得好安心

啲後生一輩成日搞埋啲多餘野
又曬錢 一陣部電腦中毒又唔見曬啲資料
我地啲病歷幾十年來都係手寫再存檔 從未出過事

上次唔知邊個話香港科技好勁 澳門又贏